# Компоновщик (Composite)

**Компоновщик** — это _структурный_ паттерн проектирования, который позволяет сгруппировать объекты в древовидную структуру, а затем работать с ними так, если бы это был единичный объект

Преимущества:
  - Упрощает архитектуру клиента при работе со сложным деревом компонентов
  - Облегчает добавление новых видов компонентов
     
Недостатки:
  - Создаёт слишком общий дизайн классов
  
Пример, где можно встретить:
  - В задачах, которые связаны с построением дерева